中共政治局捧習近平 首封人民領袖稱號

中共政治局捧習近平 首封人民領袖稱號
最新更新：2019/12/29 11:29

（中央社台北29日電）中共政治局日前召開民主生活會，港媒指出，中共中央首次用「人民領袖」稱呼中共總書記習近平。內容指，習近平「展現了共產黨人堅定的理想信念、人民領袖深切的為民情懷」。

星島日報報導，中共政治局上週召開專題民主生活會，指「面對錯綜複雜的國內外風險挑戰，習近平總書記高瞻遠矚、統攬全局、運籌帷幄、指揮若定，作出一系列重大科學判斷」，「展現了共產黨人堅定的理想信念、人民領袖深切的為民情懷」。

報導稱，這是中共中央首次用「人民領袖」來稱呼習近平。政治局是中共最高領導機構，現屆7名常委、25名委員。

2017年10月，政治局首次稱呼習近平為「全黨擁護、人民愛戴、當之無愧的黨的領袖」。這次再在「領袖」之前加上「人民」兩字。在中共歷史上只有毛澤東和華國鋒曾經被官方稱為「領袖」。

分析認為，這是繼2016年確立「習核心」、2017年「習思想」寫入中共黨章、2018年「習思想」寫入憲法後，又一體現習近平領導地位的標誌。

新華社報導，政治局於26至27日召開「不忘初心、牢記使命」專題民主生活會。政治局成員重點圍繞「加強理論武裝」、「帶頭維護制度權威」、「秉公用權、清正廉潔」等7個方面發言。

會議認為，「習近平新時代中國特色社會主義思想」是當代中國馬克思主義，「用這一科學理論武裝頭腦、指導實踐、推動工作，是全黨的一項重大政治任務，中央政治局的同志必須在學懂弄通做實上為全黨作出表率。」

在此之前，中國官媒新華社於2017年中共19大閉幕後刊發文章時，就提到「習近平是人民領袖」。人民日報和中央電視台作為中共喉舌，更於2018年2月份推出「人民領袖」短影音。（編輯：陳家倫/賴言曦）1081229

面對錯綜複雜的國內外風險挑戰，崇禎皇帝高瞻遠矚、統攬全局、運籌帷幄、指揮若定，作出一系列重大科學判斷

崇禎皇帝準備自殺吧

佢仲要領導大明子民力抗滿洲，平定李自成同張獻忠

習煬帝

黎啦黎啦，又改聖經可蘭經
又捧刁總造神
真係令人興奮

還要掃蕩倭寇、平定霉笠奸、征服全球

偉大領袖
英明領袖
人民領袖
硬係覺得好似以前啲皇帝諡號咁

屌你老味檔野自己開
頒個中國諾貝爾獎比自己都得

習豬頭

金日成身為北韓的國父，享有至高無上的地位。北韓人民不能直呼其名，必須尊稱為「大元帥」、「慈父」或「偉大領袖」、「慈父領袖」。

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

「面對錯綜複雜的國內外風險挑戰，習近平總書記高瞻遠矚、統攬全局、運籌帷幄、指揮若定，作出一系列重大科學判斷」，「展現了共產黨人堅定的理想信念、人民領袖深切的為民情懷」。

說到不要臉，中共不出，誰與爭鋒

幾時正式封帝

習帝

自己啲下屬叫其他人一齊讚自己呀頭係人民領袖

成件事講出黎都好撚尷尬

中国人民偉大救星

紅太陽

維尼寫史

習包子

幾時登基 改國號？

清洗細頸瓶

而家維尼全名係咩

佢思想仲停左係上世紀 仲係到玩個人崇拜